[Mac撚] 用家/買機集中討論(39) 冚球鏟仲買Mac機敗家仔圍爐區

個人意見: 當代Macs分別列表

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019四核高配機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019八核機) (已摺)
特點: Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: T2問題，垃圾蝶式Keyboard(2019款耐用度好似有改進)

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5500 GPU，8TB SSD，似乎用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2020新)
特點: 輕薄，10th gen 10nm CPU四核，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 粒U只有9W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題 (?)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2019)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb，得一把風扇
鑊氣: mon左右下角入塵

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2020) HK$6,999
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬以外既外殼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

集思廣益
置頂爭d咩 / 成日有人問而無擺既野:
1) 買adapter有咩要注意
2) HDD俾TM用
3) RAM management

...
請加

國絲lm

竟然今日會推得爆

淨係討論學生優惠/i5過熱都推得爆

其實MBA本身自己已經有個post響出面，都推得爆呢個
我本身諗住iMac / 14.1"點都要出一隻先爆

14.1/iMac redesign肯定會更爆

坦巴, 想問你上個post 話
汎用browsing用Safari (iOS cloud tab無撚敵)

iOS cloud tab 即係指iphone / ipad 既handoff?

呢個係咪我認識嘅mac post

leave name

LM

lm

終於追曬成個38
新人留名
本來見air2020幾吸引
諗諗下自己平時用嘅ipad都得
有咩開返mbpr就無乜問題咁
利申:mbpr2015

似乎都多人睇啱新mba

推到Apple自己出個Option俾你關Turbo boost

平咗成千
新keyboard
Double SSD
淨係呢三樣嘢對一般人嚟講已經好吸引
過熱就係後話

Mac有冇app可以好似windows咁自己set high/low performance

有App可以關Turboboost

我冇研究

9to5聲稱有獨家料話最快今晚會出新iPhone
唔知Mac機有冇嘢搭單

Turbo boost switch

響marketing角度衣家係最好機會出iMac，全球咁撚多人鎖響屋企焗用垃圾舊機或者細mon laptop
14.1"我一路都覺得可以隨時出，因為粒CPU一早ready，尤其係如果根本未擺miniLED的話，姐係好似16"咁起碼出一水普通背光

iCloud tabs係Safari內部已經有既功能，Mac機同iDevice之間係share同一個pool既tabs，咁你可以成日周圍互相搵番另一個device上緊既網
當然呢個功能Chrome都做到，尤其如果你電話係用Android而PC/Mac度又用Chrome的話
不過你提埋hand off呢個功能就令到Apple呢面Safari更完善，佢基本上係自動化左cloud tab pushing

有無巴打試下係咪上網/ download 野CPU 都會上到 100度
慣左做野會開好多tab 同要用VM. i5/16 會唔會有問題?

呢個係我點解一直用safari嘅原因

點解？ 我成日用覺得幾方便

想問下新air係咪唔俾downgrade 去mojave
尋日整左成日都搞唔掂

明白哂thanks 坦巴

用緊pro 版, HK$7x 比得過
可以某d apps / 插電先行turboboost, 又可以控制埋風扇轉速, 唔使另外裝macs fan control
免費版只可以開同閂turboboost

你有冇睇錯我打乜

睇嚟要打少啲丁

我自己都訂咗i5/16gb ram/1GB

條片exact7ly係我啱啱問緊嘅嘢

新SE出撚硬了
官網本身有既iPhone 8/7防護貼衣家寫加埋兼容「SE」

暫時用左陣mba 可能太耐冇用mac
有d位想問問

請問依家mac仲有冇需要裝防毒？
如果要既有冇推介？

另外想問下我mba明明開左trackpad force click
但對住d英文大力禁落trackpad佢出唔到字典出黎

有冇巴打知點fix

trackpad個問題原來係我禁得唔夠大力
咁淨係想問問有冇需要裝防毒

CHING 有冇遇過關唔到turbo boost既情況？關撚完冇反應

舊機用新os都開始慢

我直頭係install咗不過用唔到

熄左turbo會唔會lag機

一樣，開個geekbench 5照樣turbo boost左

你地幾個都咁講, 我今晚番去試清楚先

FAQ 提到有d steps 可以做, 有冇巴打可以試下

1. Does the app work with macOS Catalina?
2. Turbo Boost won’t disable on macOS Sierra or newer (High Sierra / Mojave).
3. Does the app work on macOS Sierra and/or High Sierra?

新機冇辦法downgrade番之前嘅OS係常識嚟㗎喎

巴打用緊？ 用緊mac os幾？

巴打，裝完要去setting security果版approve左佢，之後move佢去desktop就用到

on99搞咁多野

佢menu bar check温度同風扇速度係咪都係嗰個turbo boost switch嘢嚟

16" mbp 行catalina, 佢自己都claim 用到冇問題, 所以我冇特登跑分試
番去開個geekbench 5試真d 先

我平時係開住parallel desktop行2個vm - win10同high serria, 再開住個lightroom + 10個tab 既safari
用落把風扇唔算好嘈, 唔似有turbo boost

搬去application 好過搬去desktop 啦, 可以係launchpad 開出黎

希望今晚順便出埋14”MBP

俾你燈完應該唔會出

屌

麵咪媽話今晚一定唔會出

個APPLETV＋唔知做咩送一年免費
我查咗明明要19年11月2日後買APPLE裝置先有

但我全部野都係呢個日期期買 唔知點解會送
佢又有個條件要係買裝置3個月內訂閲
咁我果3個月會係邊日開始計

佢燈股市咋喎
燈唔燈到tech呀

會唔會燈鳩到AAPL停牌

話說我喺kickstarter買咗Hyper嘅100W叉電器
早兩日送咗嚟
琴日開部Air嗰時拎嚟叉佢
由90%去到100%幾分鐘就叉完
究竟MacBook Air support 幾多W叉

真係見到

你可以入system report check

熄左turbo boost 只係限制左部機chur 盡嗰陣冇得再爆上去啫，唔影響日常普通用

但係佢個問題係會唔會lag... 呢樣野係相對既
理論上，如果有某個task，你用base frequency range去run係唔足以追上real time (例如播一條4K HDR 10bit片之類)，而turbo左之後係可以追到，呢個情況就可以形容為「因為熄turbo而搞到lag」

永遠叫se? 以為叫iphone9

今晚出pro？

蘋狗marketing食屎都唔係第一次
當時iPad 3rd gen新出嗰時叫「The New iPad」避左唔叫三代
之後外間認為係因為佢地知道三出左之後好快就會出四代所以避左
但係去到第四代又自己叫番做iPad 4th gen，好撚古惑

我真係唔明點解當年要出第3代iPad
A5X推Retina非常吃力
半年後出第四代瞬間變孤兒仔
同舊年15吋Pro一樣

搞掂

本來諗住夠推retina
點知過熱 咪要整個patch
所以其實當年唔係特登
再加上啲人笑9佢the new ipad
咪patch hardware順便轉埋名
同xs xr改錯名同樣道理

巴打買邊部

世紀難題, 點先可以合埋部macbook ren片，唔入sleep mode
tick左 prevent computer from sleeping automatically when the display is off都唔得

屌 有冇人更新唔到
我部air一禁update直接重新開機 更新唔到

出面嗰d 你都唔知人地壞乜點整，無保證
部refurbished 除左盒最外面張紙皮唔同, 睇唔出同新機有咩分別, 比你之前都換晒新機殻新電, 又可以買apple care
唔知個discount 點計, 但我部機同新機比平左4千幾, 又跟得番足保養, 咁又有咩所謂

萬6果部，加埋ac，萬9埋單

4th 係叫 iPad with Retina display
5th 開始先係叫 iPad (n th gen)

3->4仲要由30pin轉lightning

已經改返

以前iPad mini 2都係叫iPad mini with Retina display
當年一出真係J到一地都係
一出即買64GB

不要再說了
小弟係iPad 3rd同mini 1st既雙重苦主

Lm等mbp 14

呢兩部明顯過渡款都比你買曬

咁又要幫自己兜吓
當時你如果記得係iPhone 4因為開始retina而有好大突破
咁自然地見到iPad都有就即時落踏
而部mini我係主要俾老母打麻雀

其實慢都無咩野，兩部最大問題係CPU太廢搞到iOS都裝唔到太新，連俾佢地做某種remote app都唔得

買得過嘅iPad嚟講
iPad係iPad 2（A5）同iPad 6（A10 9.7吋）
iPad Air 頭兩代（A7, A8X）
iPad mini係得2（A7）同5代（A12）
Pro係上一代（A12X）

想知買新macbook air 2020 13"
$6999嘅型號
如果直接去apple store買
我淨係想將個cpu由i3升i5, 其他spec唔變
可唔可以即場拎機?
想由windows轉會試吓
thanks

升級一定要上網訂，想即場你就買高配版

想等埋年尾16吋升級先買
好難捱

你網站應該睇錯咗學生價

唔該哂
咁日後想加ram/ssd
加嘅價錢係佢會報價, 定有price list睇?

ram同ssd都冇得後加
所以你要買嘅時候加埋

唔該哂
因為6999果款
個cpu好似麻麻地, ssd太細
諗緊升級呢2樣

前幾日重新開機畀佢update咗之後
今日部12吋macbook唔識叉電
唔插電都顯示充電標誌
插線都唔識響 話係‘未充電’
係咪收得皮

完了吧 如無意外
重新開始 該好好.......(唔識唱lu~)

我都係
部iPad 3rd仲係學生時代儲錢買
都唔係放咗幾耐塵

想問
我部新mbp full screen 睇片個mon有時會閃一下/有一條暗左既bar連同成個mon閃一下
係咪正常？不論Netflix 定down落黎既片都一樣
因為我舊機睇netflix有時都會彩色雪花0.5秒，但無理由新機都會咁

部i7 16g ram 收到貨 幾滿意

果部真吹漲
2tb 32gb 就係無加埋個4gb ram

想問下
由mac過資料去外置hdd
Mac機點樣可以好似Windows咁睇每秒幾多mb?

過兩萬個兩部16吋翻新冇得真快

裝InsomniaX

雖然一直死守Safari
但佢13.1(macOS 10.15.4)個版啲大website都未support到

Twitter 啲tweet同tweet之間spacing闊過西隧
IG啲相同Story走晒位
PS store直情話未support個browser登入唔到

唔好意思
尋晚係度問完
又想再問野
i5 8 512, 定i5 16 256好
平時用吓photoshop, 睇吓片咁
有800蚊教育優惠，有啲難揀

我寧願要16g Ram
ssd 如果唔夠可以加外置hard disk
但ram 係無得後加, 出機嗰時揀幾多就幾多
同埋ram 係影響部機嘅速度, 緊要過ssd

i5 16 512

10549
有啲貴

好
唔該哂

你平時用Photoshop睇最下面個cache / scratch disk情況就可以知道你有無swap files (唔夠RAM)

好
thanks
我見佢今日買，要2星期後先送到

試吓reset SMC先
無用先拎去整

新機唔係唔可能，聽落似係GPU driver以至OS/browser唔夠optimized
16"隻5500M出面講有好多driver相關小問題

想買但冇撚左了

唔係仲有銀色？
定都比人掃埋
抵屌呀個部 512係怪啲

Coding/Bioinformatics果d唔洗勁顯卡
淨係多ram就得 咪64GB RAM

買啦巴打

姐係唔係硬件問題/換機就解決到？
咁我唔打上apple了

我15 mba，都係行得走得
一係等下代update 不過至快都下年

照打都唔驚啦，佢哋都幾好服務

64GB Ram嗰幾部翻新咩事

🥺3皮

我意思係唔叫佢黎收機換新
如果係common problem，14日內換左部新一樣有問題
咁反而有幾日無電腦用

i5 真係sweet point 來

如果係插過用過既demo機，我會驚火牛壽命呢類問題
不過睇佢二千個價幾可以是旦既

2012既新機未開盒擺八年做咩?
呢個時勢咩古惑野都可以有

篇文寫明陳列品

咁我又唔建議你唔整，部野你新買，去搞清楚係咪有事係你權益黎
上面我話driver問題淨係鳩估，佢係一個大原因不過唔係無其他可能

有三皮以上既款?
最多見到28599
i9 64GB 2TB 55008GB

陳列就唔買啦
你話i7 又話者

如果係i7而且係已經做左dual SATA frame既都仲值
未的話，舊錢同功夫不如拎去砌hackintosh仔

佢有加VRAM喎，i7機如果無加係跟5300添
咁可能買條友做埋GPU compute，又somehow唔需要CPU?
anyway兩皮二可以有一部64GB Mac機laptop點講都好吸引

我咁問係因為我google過，鬼佬個邊好多都有呢個問題，even新機
但我又從來無見連登仔有提出過

岩岩入手左17 MBPR refur 有咩基本app要裝

屌 返到屋企又冇左

諗都諗唔切比人搶左

做咩買17年版

唔想買MBA又想要PRO 咪買部2窿用 純文書睇戲用

冇追開post?
2017版集齊近年MacBook所有最伏嘅嘢

i5 都做到dual sata

有咩例子 冇追開真係

好奇想問music producer, 好似logic pro x 哩類軟件需要嘅效能係咪好大？

淨係個keyboard易壞已經夠哂經典
Mon又會壞排線

你快啲cut單慢慢諗清楚先

Keyboard 最易死（2代蝴蝶入塵lv. Max）
mon排線易斷但無得免費整（同佢一樣咁短易斷嘅2016有得免費整）
散熱唔好就MacBook 嘅通病

睇漏咗VRAM
咁佢做咩唔用i9做base model
怕好似2019 mbp15咁throttling？

請教
打字果陣想轉打中文點知突然轉唔到
入去input source發現冇左中文揀
之前一直都打到中文係突然間就冇左
原本應該係張圖Cherokee和Croatian中間
有冇人知道咩事同埋可以點搞？

試下reboot
唔得就 reset to default setting
再唔得就去apple store 啦

等緊macbook pro 14吋 改曬d缺點又加到32gb ram 同 升級吓顯示卡 就即買

求救
熄機開機command r 入唔到utility
想factory rrset 部機重有咩計
mac mini 用緊無線keyboard

Command+option+R
試吓

都唔得

Thx
最後上網搵到篇文教喺terminal 入兩條指令搞翻掂左

我曾經都試過
唔知禁錯定唔識禁
我個次想個macos降返之前版本
但入極都入唔到

想知你用緊邊個版本OS?
睇刑catalina好似好多鑊氣咁搞刑我都唔知換唔換imac好

iMac 2019剛出時係10.14

仲有電池又有問題
SSD 又有問題

尋晚答完佢之後
佢就冇再留言
唔知佢cut咗單未

MBA為咗慳幾蚊散熱銅片/導熱管
同源用舊模組
攪到i5個turbo boost廢咗
蘋果為咗profit margin可以去到幾盡？

去到最盡

所以買Apple嘢真心唔洗太過從Apple角度諗佢點賺錢
因為真係賺好多

又廢唔晒嘅 At least有足base clock
佢有足9W TDP跟足煙條架 係煙條啲TDP得啖笑

唔咁整點焗你上Pro

雖然話散熱廢乜乜乜
但用咗幾日Air真心唔錯
Keyboard好過蝶式之餘比以前鉸剪式更好
文書睇片冇投訴（我用safari）
電頂到一日

係個cam真係終極垃圾
要做 video call請用 iPhone iPad

剪片作曲唔好問我

I3定I5
想問係咪隨便用下都FULL LOAD

2015 pro喺呢個年代應該唔會好太多

見你話等pro以為你諗住用嚟剪片

Air個散熱雖然廢但文書應該冇問題

mac撚通用用唔用防毒 或者用開邊隻

i7 未試過full load

唔用 有咩事咪洗機
如果真係要開啲神奇網站我有另一部專做呢啲神奇嘢

請教下各位意見
想買部iMac，但係唔識點揀
我依家用緊MacBook Air (13-inch, Early 2014)8GB嘅，
中學嗰陣老豆買俾我上堂用嘅，
依家讀VM但係遲下冇諗住做呢行。
平時會用ipad畫圖再airdrop個PSD上MBA
會剪下啲旅行片，一條片半粒鐘 (我知唔算好多)
但係依家剪會成日話我唔夠位，同埋慢。
會行山影相，執下相咁，想喺iMac J返啲相，
真係唔識點揀，想請教下各位

無用，乜網都會上，但唔覺有問題

vm? virtual machine?

i5
除咗開始裝app full load之外未試過

轉咗Air之後iMac個trackpad拎咗俾iPad用
嘩頂你好正

visual merchandising用AI畫display嗰啲
即係櫥窗設計依家要成日交功課先要畫得多

底配27“ i5 8GB 512SSD $16500 記得加錢換trackpad
之後自己買多8/16GB 加上去 SSD唔夠用都係咁處理

收到！唔該曬

其實唔夠位可以換nvme

爸打 PD轉macsafe線係咪即係可以USB-C叉電？

係咪要自己拆機？我唔識呢啲啊
身邊都冇乜人識電腦嘢
我要google先知咩嚟😂sorry啊

8/16GB RAM?

2013 打後可以買nvme 既ssd 同轉插換大啲
有幾大換幾大都得
依家我換左1tb

邊道有得賣
可以用奶媽叉電正喎

可以用奶媽 65w 已經ok
可以責小米個啲充

賺到笑..

電腦壞咗
而家想入手iMac 是否不智

淨係上網 睇片 執相
洗唔洗i5

16

幾舊水老虎蟹上4核

一部機用幾年，豪比佢啦

想用就買

依家部MBA想俾阿爸阿媽用，
佢地都係睇下Youtube煲下劇，
係我自己想買iMac啫，其實部MBA問題不大
純粹驚買咗之後過多幾年唔夠用

依加呢部iMac仲可以換CPU同SSD，遲啲新出既加左T2就乜都冇得換

睇死下一代一定咩都焊哂上底板到
而家呢代CPU RAM HDD SSD咩都有得換不知幾正

我意思如果你加大左內存 又可以用幾年

內乜撚嘢存

新mba好吸引 個fd讀緊pt有冇得買教育價?

ok thx

ROM?
屌完共式垃圾中文 講多句應該點講會好啲

Storage

我想問下有冇人升左catalina 之後裝左bootcamp
我發覺windows 個邊share 唔到mac 既file
之前係可以睇到mac 啲downloads folder 之類
有冇人有呢個問題

內存係RAM嘅支那名

屌 淨係記得係垃圾共產中文 唔記得左係乜撚野

想買Mac mini，i5同i7差幾遠
唔剪片唔執相唔打機，純粹想書枱慳位同埋耐用啲

我想買部機返公司炒股用
買部二手macbook air /macbook pro 好似好揚咁

咁啱朋友有部mac mini 2012 i5 8gb ram 128ssd +1tb 賣2000，抵唔抵玩？

定係俾多幾千，直接買新？

ROM/Storage 叫開硬碟/儲存容量
RAM叫記憶體

呢排部電腦佢日彈呢個野出黎
係咪中撚左毒？
求解決方法？

你裝過/download過d咩騎呢野?

之前好似裝左個 bittorrent
就出事

如果咁我覺得好難trouble shoot，因為你個系統應該已經被「感染」到某個程度
由頭重裝會徹底過用anti-virus嗰種軟件慢慢搵

咁試下重裝先
唔該巴打

我都有用bittorrent，未試過咁

自膠我係用qBittorrent

其實睇落唔似係qBittorrent (以我所知係無古惑)
可能係某種website出既warning以至係plug-in / extension?

試下用有線keyboard

mac mini i7 就抵玩

當年嘅i7廢過而家嘅i3
買新機算啦，都8年前嘅機

Mac mini打直擺有冇壞影響？

速遞仔拎左
今晚應該有機了

巴打買咗咩Spec？

岩岩屋企人收左
23號 i5//16gb/512

一定要用mac咩
同埋nuc hack係收唔到wifi

咁係咪代表Air support 100W 叉電

巴打23就訂咁快手

上面好多18訂已經用緊

唉28號先訂唔知幾時有

我訂咗I7
準備今晚直播煎蛋

Apple Store walkin款原來有i7/16/512

27訂 等到2046

腦場walkin應該少，有都會markup左
美森搵到合理價個機會大好多，或者再保險d係直接由Crucial / OWC個website買
而且你唔一定要搵1866，DDR3尾水係2133MHz，*理論上*插入iMac 2015個底板以至firmware / macOS會自動down clock去佢支援既最快clock，又或者你溝RAM的話佢會以你本身1866嗰對跟機RAM去clock

support 唔等同充得快
睇佢可以食幾多

點check

要買個表

普通用家黎講, hackintosh 同玩自己冇乜分別
每次update 都要等人試好晒, 你自可以update
iMessage + iCloud + FaceTime 有d 人會中bug, 有方法fit, 不過你自己google下覺得複唔複雜先 (我同1部notebook 裝hackintosh 試過冇事, 亦都試過有事)
tb3 冇hotplug <<< hackinston通病

nuc 用 wifi 冇問題, 你唔用nvme ssd, 加張broadcom wifi card 落m.2 就得
btw, 都係插lan 線算啦

用黎炒股入銀行好似mac 安全d 姐
Nuc hack 要用m2轉apple 既wifi 卡

要安全就唔應該諗hackinston, 你都唔知d 人改左乜, 有咩securitiy 問題

一定要mac, 不如諗諗你個fd 部mini 2012
平過中原個陳列品價, 又加左128ssd, 唔使自己再搞, 又支援最新system
抵唔抵好睇你覺得部機仲玩到幾多年, 我自己個部上星期5死左

因為炒股而要用MAC真係第一次聽

成件事唔知想點
你公司個admin管得嚴到你拎部MBA出黎會揚，不過擺部mini / NUC的話你IT又容許你咁做? 你打算用KVM定係headless VNC入去部mini度炒野? (仲要應該只係run browser apps)
如果係咁，點解唔VPN番自己屋企部機炒

聽落其實iPhone已經做到佢想做嘅嘢

邊到有得買？

Apple都要做口罩WTF

Apple Mask
內置業界最先進抗菌系統 maskOS

公司嚴可能vpn 都block 埋, 拎部lte ipad 用自己network remote番去仲好

我估佢公司冇乜管IT, 不過拎部notebook 出黎全世界都望到就太明顯, 搵部收得埋d 既機冇咁揚啫

i7 q6 g ram 用左兩日做文書同輕輕執相 風扇未著過

*16g ram

不嬲裸跑

Thx Bro
我以前啲MBP，NMB都係祼跑開
不過今期Apple啲Case幾靚
想買返個傍吓身
AC＋有買喇啩？

都無 上部macbook pro 15'' mid 2015 用左5年先壞mon 其他無壞過

順唔順？
風扇無問題？

順就梗架啦 2020年仲有疾嘅嘢？
未試過剪片 剪片應該會嘈到仆街 下次試下

我以前中過伏，所以一定會幫襯AC（近年變咗AC＋）
巴打舊機有冇Trade In？
2015年上Apple應該仲放到少少錢

冇啦 有感情同仲要用嚟做heavy duty嘢靠部air死得

分數上i7好似高i5唔太多，想留返D錢升SSD

apple 500gb 1500
sandisk portable ssd 1tb 1200

好期待新mac pro

數係咁計
係內置同外置SSD 又係兩回事

online 買Macbook air教學版，由頭到尾冇叫我入學生證，係咪正常？

落左單未？
我買兩次，落完單都會有email叫我比學生證

有email confirmation ,訂單已在處理中

算唔算落左單

正常
因為佢只係抽嚟check

點解放

上面嗰啲二手機通常咩價位？

why not both

傳聞14吋MBP下個月出

撚尻大師發功

撚完SE 到mbp13

好苦呀 好想快啲出，一次過打爆佢

16”啦 抵屌之選

就係唔想要重，要帶出街

分分鍾mbp13出完都未到SE

分兩部點睇

Air 出街 係屋企就iMac 27”

八達通on Apple Pay 先

有念過買Air 同14” , 屋企就已經有mac mini

你平放好難冇人接手

同一條友上星期條tweet話WWDC出MBP

$8000收

撚到2046

8500

你啱啱先話唔想買16寸

買比屋企人

冇乜事真係唔好用WhatsApp desktop版
好食電
比Safari更食

關於whatsapp嘅任何嘢都係垃圾

唔係焗住要用真係唔會用呢啲垃圾

唔撚係掛? web版會唔會好D?

咁最多$9000

就係因為咁
因為試過vpn 唔得，街外網又block晒，要login 先上到街外網⋯⋯

咁啱我後面就係窗口，又收到街外wifi(或者用4G)，咁啱我又有兩個moon
諗緊砌多部，用其中一個moon做自己野

你係打算KVM嗰一個mon分俾mini同本身PC用? 如果唔係有人埋位你點即時switch? 同埋好明顯mini要照顧埋嗰set mouse KB，如果你唔用KVM要多一套喎
呢個case我懷疑你用一部MBA插dongle出黎駁mon駁KB mouse 可能仲好，有咩事又可以隨身夾走部野
或者上面巴打講咁，用部LTE iPad Pro仲一體化，衣家都有埋smart KB + trackpad啦

VPN點會唔得AR？

9100冇得再多啦

上下網都60、70度

依家就係咁諗啱啱入完air 等部15” mbp壞就入iMac

真係好似SOSAD巴咁講
新MBA個camera好撚廢

新MBA所有Mac機個camera都好撚廢

之前用公司果部PRO我接受到
air就真係好on9

Mac機個cam一直都係720喎

有咩USB-C hub 好用
For mbpr 16

明明14年舊機唔覺咁矇，大家都應該一樣cam，retina mon
新機覺得佢特別濛

大家都720p唔代表個cam係用同一款㗎嘛
同樣720p iMac好啲
應該因為機殼厚好多可以放個好啲嘅720p cam
Sensor大少少啩

MBA 2018 個cam係差過舊MBA
2020應該都係同一套

就算iMac嗰個好d都仲係720p，質素都係偏低
我其實日日用，video call番公司唔少人坐iMac，個畫面/光線都係好差
如果條友係拎部電話黎接個分別係好明顯

但Apple有冇閪到五六年前既機，個cam仲好過新機

鬼叫個cam 位細左薄左咩
呢d cam 仔比你望下個樣用, 整得勁價錢貴就冇人買
衰d 講, 你會唔會因個呢個cam 唔買部mba 丫

iMac 27 2019係咪都仲係720P？
近排同人zoom多咗先覺得唔係好清

我因為mba個扁design而唔買mba

2019 imac 個cam 仲係720p

macbook pro is waiting for u

我鍾意retina 個代mbp, 一黎有信仰燈(發光蘋果), 二黎冇咁薄身
新機薄身到介手, 大機重機拎上手唔知想點咁, 又驚好似ipad pro 咁會整灣

唔怪得啦，我見iMac Pro都有1080p

邊有界手

唔係話佢磨得唔好個隻界手, 係16" mbp 太薄又重, 銀到好似界手唔知點拎住部機好
相比之下部13" mbp 2013 late 修身圓潤d, 拎上手舒服好多
雖則2部機重量有一定差距, 但呢個係手感問題

呢段片完美展示 notebook cam有幾廢
尤其是XPS 13

死雞FireCuda Gaming Dock

Spec: 提供4TB 容量 FireCuda SSD & m.2 槽
提供多組 USB 3.1 Gen 2、DisplayPort 1.4、RJ45 乙太網路、3.5mm

建議售價為 TWD$14,990 元

呢件野對某d人會好有用
內置3.5" SATA bay
DP 1.4 out
TB3 pass through
5 個type-A port有3個3.2 gen 2
NVMe SSD bay有散熱膏，外申heat sink同埋兜風吹

咁撚多野一條TB3線搞掂係幾理想
唯一可以屌係乞衣Seagate淨俾4TB HDD，不過你可以自己換隻十幾TB入去或者改用2.5" SSD
(btw我搵唔到個PD供到幾多W電俾host?)

FireCuda Gaming Dock 並不會為筆記型電腦供電。

討論結束

上面有人話iMac Pro有1080，係因為iMac Pro係新機殼所以佢地有位擺過d cam同mic模組同埋線，先俾夠1080你
而iMac個2019殼根本係源用2014 retina嗰代之後無大改，你可以話蘋狗係懶搞去，而唔係淨係為左慳嗰少少cam皮費所以仲係濕鳩720
而MBA個菜刀形狀係限死佢個cam既厚度，呢個原因係點解有d廠包括Dell前幾年開始擺cam響mon底(下巴)

其實我覺得MacBook系列如果想個cam勁係一定要改form factor，好似iPad Pro咁個mon後面已經係主機
或者要好似iPhone後cam咁成組突晒出黎先做到，如果佢地想擺FaceID入Mac係要咁做

屌拿星
件撚野即刻由好似好有用跌到去on9區域
咁撚多功能就係為左single cable solution，佢衣家就要係火牛線分開插多條

ok呢件野可能俾iMac用會有用囉咁

iMac 都唔會用 i/o都夠曬用 除非同時間話要display 加storage(HDD)

都唔係，iMac始終堆port位向後好唔就手
2017嗰代又開始閹左3.5mm port個input機能(入mic/line in)
內置有3.5" bay不過大家都知難開
而呢隻dock有DP1.4，呢個spec好難搵
type-A 3.2又係獨特
個NVMe M.2 slot當bonus

當年12吋MacBook 480p

Some Users Experiencing System Crashes on macOS 10.15.4, Especially During Large File Transfers
Catalina再奶撚，10.15.4轉大file會hang機

29GB iMac to external SSD 試過無咩野

講真 加咁多野都預左佢電要分開插 死雞出啲野永遠咁on9

想問下依部大概可以放到咩價位？
mac mini (late 2014)

其實無理由唔做埋PD，除非佢講到明一明係desktop配件唔係laptop
佢已經獨立外置火牛，拎200V/110V街電AC去到千幾二千watt都得，點會唔可以spare 100W出黎搞多個PDU

d人話其實10.15.0已經開始有呢個問題
我自己仲用緊10.15.2，而幾個月黎由0至1至2都已經試過N次轉幾百GB既file都好似無hang過
睇黎個情況好似舊年T2個問題咁，睇你好唔好彩先會中招

仆街16吋升咗最新

爬完文想問下我普通文書處理，呢隻抵唔抵？
未用過macbook好苦惱，唔知咁依家出咗新嘅Retina咁2019呢款會嗰會慢得好快，好似啲iPhone不斷出新機咁樣

舊款 不了

有冇真實用家？去睇demo i3機開個word都要等5-6秒，平時用係唔係都係甘lag

有新買新 新機個keyboard 正好多 冇咁易壞
2019年版 4/5千都得嘅

問問大家idle果陣部機大概用幾多ram到？

尋日撚咗macbook air 個keyboard，好正呀
好想換咗部2019 macbook air 佢
超級敗家

msi first mini LED notebook

i5開word個icon都彈5-6下啦
開Affinity Photo彈咗23下

Btw 2017 i5 iMac 5K開word都係彈4-5下
但 Affinity photo但8-9下

i7都彈4-5吓

macbook pro會唔會好d
我見台機（8700k）跳唔到一下就開左

慢到咁？

請賜教
我想買部27"俾男朋友
佢平時電腦會插多個電視mon睇股市/波
打機係玩fifa個類型的
咁我應該要買邊個型號
見佢有3種揀
唔想買完俾佢鬧買錯

1. 一定要upgrade做SSD, 最好512或以上
2. 有budget既話cpu最好upgrade做i9 for future-proof

想問係咪即係要買HK$16,299
<3.7GHz 6 核心第 9 代 Intel Core i5 處理器
Turbo Boost 技術加速運行至 4.6GHz
8GB 2666MHz DDR4 記憶體，可配置多達 64GB
2TB 混合硬碟¹
Radeon Pro 580X 配備 8GB GDDR5 記憶體
兩個 Thunderbolt 3 連接埠
Retina 5K 5120 x 2880 P3 顯示器 >

呢部??

因為香港係唔可以無條件退貨，我建議你唔好自把自為買，有少少野錯/唔啱嘴型都會搞都部野篤眼篤鼻

要customise做SSD
如果budget唔高就咁樣:

Customize your 27‑inch iMac with Retina 5K display.
3.0GHz 6-core 8th-generation Intel Core i5 processor, Turbo Boost up to 4.1GHz
8GB 2666MHz DDR4 memory
Radeon Pro 570X with 4GB of GDDR5 memory
256GB SSD storage

HK$14,649

已經係最底配+SSD, 最平係咁
如果有budget剩就跟以下次序upgrade:

打機為主: GPU -> CPU -> 買ram自己加到16GB -> 512GB SSD
文書為主: 512GB SSD -> 買ram自己加到16GB/32GB -> CPU

但係最重要既係買之前一定要問左你男朋友先

仲諗住買黎俾個驚喜

唔該哂巴打

Imac如果要個識睇嘅人開心 要兩皮幾嘢

來

請問有咩usb c hub好用?
要求HDMI 4K60, LAN, PD, USB-A, SD, MICRO-SD
感激

我indiegogo買咗

係咪話4月尾出貨

巴打back咗6ports定12ports

你直接去用MacBook pro demo機玩下咪知慢唔慢
用左兩日Air i3 8gb ram版本，完全唔覺得慢，YouTube上網，文書MS Office ， 綽綽有餘，少量PS FCP都無問題。
不過要剪4K片嗰啲就買MBP啦，大把評測都講左Air 2020版剪片實慢過Pro，而且會超熱
Air i3版日常用落非常暢順，單核跑分亦都同i5差無幾，一般用家夠用有突

用緊macbook air 2019 i5覆你，開個affinity photo 彈鳩咗三十幾吓先出到個intro

跑道？

保養

6-port版
佢話下星期左右會到

可能之前第一次開
而家開word彈2下
開Affinity彈4下

我尋日聽完你地咁講
特登去Apple Store狂開app
又唔係好見到你地講嘅問題
可能demo機本身已經run順咗

啱啱再試咗
今日第一次開又係彈咗三十幾吓
之後閂晒佢再開，彈四吓

用macbook pro 16" 第一次開彈咗廿二吓
閂咗佢等 10 秒再開彈三吓

用得macbook air 都唔好諗住當主力機

用開app速度唔止量度CPU
如果你個OS已經run左一排無reboot (幾日以上)，RAM已經填滿左，你去開一隻大app佢要由SSD load野 > RAM save野去page > 清RAM放隻app既data幾個step
姐係開app係考緊成部機好幾方面效能，尤其係RAM量

巴打點睇mac pro 2013垃圾桶

從2020年角度

你用黎做咩先

想賣左部2018 13" macbook pro 換 16"
問知而家大約放到幾錢?
i5, 256, 16, 4 thunderbolt

文書機，excel 重度使用，係咪air 上16GB ram 好啲

8定16gb ram, 睇你d excel data/formula 有幾恐怖

不過mac excel 廢, 最好bootcamp 用win 64bit版excel
64bit 用幾多ram 就食幾多, 32bit excel 最多用2gb ram

極恐怖級

深圳公司自己諗

有冇人識代裝hackintosh

比我唔退 真用家咪整到得

我覺得最著數而且應該可行係逼佢換部全新同spec俾你
25899呢個spec根本係store walkin 30xxx嗰隻黎，每間都有stock

迫佢換新 都幾難

本黎都想買佢 但係得一個usb a port 驚唔夠用

btw indiegogo係咪唔洗運費？

單純睇法 點評價mac pro 垃圾桶？

要多10USD運費
匯率＋信用卡手續費埋單546

如果你當佢係Mac mini會好過啲
但單單係啲Port已經唔入流

So sad 貴左d 錯過左佢一開始49蚊果陣

我都想要部垃圾筒黎收藏
淘粒洋垃圾Xeon e5 12 核落去，打爆64gb ram 應該仲好好抽

2月kickstarter 49好似免運費無買到

無預計過3月會買部MBA

個樣同design 真心靚
機能pro user 梗係有新買新，但cpu, ram, ssd都換得，打爆完應該夠一般人用多5,6年以上啦

部mbp 買咗半年
有時用用下會突然倒水冇咗2x%電
重新開機會正常返
請問係咪粒電有問題

個質感係幾靚

垃圾筒幾年前都仲OK，衣家就咁:
- CPU就算淘佬最勁，衣家2020年黎講不外如是
- 對外I/O不足，三對TB2 controller (尤其限制eGPU潛力)
- HDMI ver唔夠新，要用TB2嗰面DP先新dd
- 跟機FirePro好易燒，就算唔燒都係唔夠力做太多野
- 個foot print同2018 mini比係大容量好多 (當然散熱係好少少)

我覺得收藏以外係好少好少實質用途
如果你二手執本體再加淘佬CPU同RAM總數一皮上下係OK，不過D500-D700係難搵過D300款

reset SMC睇吓有無幫助
似係sensor / report嗰度有問題姐

SAME 依家算啦 成500蚊買個轉插

轉買verbatim 200蚊有找

verbatim邊隻？

Verbatim最少都三舊喎

求9其有usba 同sd card slot就算

遲下有需要hdmi先買過新

me

想問下apple store佢擺出黎既imac係咩spec黎?

低配

其實有寫
佢應該長期show個價格app喺個screen度
你click入去唔知乜查看詳細資料就會話你知
再唔係自己去左上角揀關於此Mac check

主要睇中佢呢個價位有4K 60hz
其他單頭都係得30hz

插咗個100W牛去Air
插住用電腦上吓網70%去100% 大概30分鐘
平均每分鐘升1%
結局我都係唔識換算佢support幾大電壓
部機49.9 Wh/4397mAh

assume你當時實際用電量低
49.9Wh * 30% / (0.5h) = 29.94W
即係大概max 30W多d 跟PD standard應該係15V 2A(30W) / 12V 3A (36W)

咁睇落即係cap咗喺30W

衣家買新機返黎係唔係應該降返落mojave
聽你地講catalina好似重有好多bug

上網research見到鬼佬forum話除咗mbp16"/新air/macpro 其他機都可以用flash drive硬降

你地咁鍾意搞呢樣搞個樣

我會唔升
但唔會哂時間降返

睇左d benchmark 完來2020 mini i7 已經吊打垃圾桶highest spec .
咁真係無謂買了

夾硬來除時仲衰過留係Catalina

2020 mini = 2018 mini

我部2012 Mac mini 裝左Catalina 之後勁慢。如果我換SSD, 同加裝到8GB ram, 唔知會唔會改善好多呢？

Configure 如圖：

會快咗 但唔算值
換ssd 同 8GB RAM係基本 最好上到16GB RAM
ssd 求其都得 2.5"r/w極限都係500MB左右

我真係想像到唔2020仲係得4GB嘅機點生存 我叫人買Mac機都直上16GB Windows 就32GB

我都諗過上16GB, 但考慮過D部機已經7，8年咁舊，唔想投資太多落去，用到下就算。

其實我之前有部2010 MBP, 換咗SSD 同8GB ram, OS 係Sierra 都夠用。我只係唔知 Catalina 會唔會對ram 嘅要求高好多。

係呢，點解你話唔算值呢？換ssd 同8gb ram 好似係$1000左右

部機2012咁舊 都用咗8年 係時候退休
用來睇下youtube 仲得嘅 但平常做嘢應該load 到火滾

因為D部機都只係用嚟上下網，做下簡單excel之類，所以我先想搞搞佢，好過而家掉又唔係，用又用唔到

而家好似飛唔到youtube廣告

touch bar version Macbook Pro

屈機 touch bar

會唔會出帶touch bar既 magic keyboard？

好有用 但唔知計唔計錢

咁嘅話 整都仲有用嘅

點樣加速個cursor?

defaults write -g KeyRepeat -int 0

都唔係好work...

想問深水埗有冇店鋪賣二手mac？

新高登

用SteerMouse或者USB Overdrive

我意思係平時打字閃下閃下嗰粒→ |

頭先去睇咗 全部都係2014 or更舊機
仲見到部09年17吋macbook

哦，咁應該係呢個:

你上面嗰個KeyRepeat係指按實一個掣，佢計幾耐先register做再打多一次個delay

你要搞既cursor叫TextInsertionPoint
BlinkPeriod係閃爍用ms微秒計

想問下macbook true tone 功能係用相機去感應周圍環境嘅光暗 咁其實平時有用膠紙遮住個鏡頭 係咪=可以關咗true tone 依個功能去

光線感應器？ 應該唔係鏡頭測

不過位置估計都係鏡頭隔離

高登有店賣特價原裝翻新機
不過係狗都唔屌嘅蝶2系列

蝶二可以去士多免費換蝶三？

唔可以

MBP係用個ambient light sensor去測光暗度，到有左支援TureTone既款就用埋呢個sensor去測埋燈光色溫

要2018既蝶三先可以換去最少問題既2019蝶3.5
2015-2017蝶一蝶二係等壞既電子垃圾

18, 19年款買官方refurbished 好過，有保養同有保證先
出面d機你唔知佢有冇比人整過，未必拎得番廠整

再舊又穩陣要去番舊design 嘅15年款，但留意番15” 電有問題要換同比人ban 左唔上得飛機

2015 15"拎唔到上機應該都係on paper多過真係實施，我有一部俾左個同事用，佢過關好多次都無人check / 阻過
雖然為保險，部野係已經換左電同埋佢次次過關都print番張Apple Store維修單

衣家16"個剪式以至新Air都已經無咩事可言，反而2015或更舊既機spec廢同埋二三手會壞等等都唔建議用，就算係KB都可以因為電池發脹而向上頂到某d掣㩒唔到(我嗰部2015係咁)

用緊mac mini, high sierra
嚟緊會入imac 27 5K, 應該出廠就已經係catalina
有用time machine 做backup
問題就係
到時新電腦開機，吉返個time machine做restore
會唔會因為time machine個Backup os版本同新電腦個os版本唔一樣而有問題出現呢？

整啦,你部野可以直接上到16GB
我部mba 2011得4gb ram換完ssd行mojave都係咁用(catalina太食ram)
依家home office做下野睇下youtube都完全無問題

Os唔同應該過唔到TM back up?

應該可以
不過唔可以經平時開新機開新acc之後拎TM data migration嗰條路
要一開新iMac就boot去recovery mode度用TM restore搞

如果唔得，都仲可以先裝10.13，之後搞TM data migration

我懷疑衣家買兩條4GB 既DDR3 SODIMM唔會易搵過兩條8GB，而且個價錢相差一定係double之內

1600既8gb應該5舊到,我諗ssd+16gb預1500到啦
upgrade完又可以再戰十年,拉長黎計都算抵既

iMac 27 低配睇4k有時會lag係咪唔夠ram依家8gb ram

我係想加速個cursor（打字嗰粒）
左右上下都好慢

試吓

defaults write NSGlobalDomain KeyRepeat 0defaults write NSGlobalDomain InitialKeyRepeat 1

default係2同15

應該係CPU
你係睇咩野4K? 係Youtube的話可以right click畫面睇stats for nerds去check究竟咩情況下drop frame
響Safari的話可以開Develop mode，再cmd+opt+shit+T去開timeline睇係唔係network唔夠快

VP9冇硬解

部部一樣樣，捉唔到你咁多
未換電又唔聽人講，部機衰左搞到出事有人claim ，保險公司告到你破產都似

我當年部13 late 電脹係向下頂，放枱面會轉黎轉去，kb 反而冇事
不過都同意新機解決晒d問題，除非錢問題，否則無須買番再舊一個款，買最新最好

就係睇youtube，我返去check再下先

16gb ram 同ssd 用舊system 快到你唔信，個價係值得比
最抵係當年買機就上16gb ram，價錢同而家差唔多，真係估佢唔到

要留意番mac mini 幾熱下，ssd 熱又影響壽命，最好勤backup

一係攞去apple回收 一係放出去

千五蚊不如留返budget換新mac mini好過
除非問個個好多時間自己搞呢樣個樣
不過我估到時又上黎問

我再講多次
mac機播YouTube 2k/4k冇硬解

積木機都推比人？
拉

有t2機應該買得過
因為整都冇得整

咁可以試下一開新機就按commend r入recovery mode度用time machine recover

Mac mini 2012 用手擰開底殼就換到2條ram ，Ssd 都唔難換 ，唔會花幾多時間

imac 同mac mini 既原廠ram
同出面買個d ram到底有咩唔同？
除咗黑色PCB 型d之外

有冇高人睇得出分別？

其實有人會響Mac用一個Chrome extension去強制Youtube播H264唔播VP9，叫「h264ify」，對於MBA或者舊Mac播Youtube可能有幫助

Apple唔肯響macOS度做VP9硬解，以至Google唔肯by default推H264/H265兩者都係市場/政治原因多於技術

知唔知mac mini既 螺絲批（圖中紅圈個兩枝）可以係邊度買到？低估左換ssd既難度，原來幾複雜

同一枝來 T6螺絲批
記得執齊ifixit 教學頭頂要用到嘅嘢

低頻 貴

成個九龍邊度最多電子野賣??

因為整iPhone同整Mac(Book)個需求都已經好普遍
所以呢d標準大細既星批梅批響一般盒裝雜錦批頭都差唔多一定有

但喺imac好似用唔到高頻ram 例如2019 imac 最高2666mhz
如果插3200落去會發生咩事?

同埋想問ram後面個cl 16 17 18 19 係唔係數字越細好?
如果imac用2400 c16 會唔會開唔到機?

收到。

一般黎講Mhz可以有少少差別，底板會自動down clock夾啱速
不過亦有情況粒(Intel) chipset係限死左一個clock range，你唔可以放高過上限，具體一條3200Mhz可唔可以放入*某*Mac係要單單清 (iMac 2019同mini 2018好似係受3200MHz不過會down去2667)

而CL係latency，如果你溝堆原廠RAM一齊用就最好四條一樣CL
係，CL數字越低代表delay越少，但係夾latency同步係重要過絕對速度

thx
想問如果3200mhz c20插落imac
會變成2667mhz c幾多? 一樣c20還是會再降低d?

係，因為每一部Mac都pre-install左某版本macOS，如果你直入開user account同login Apple ID咁當然係直接用嗰個版本，之後就算你用TM過data都會係用嗰個version

而去recovery mode度TM restore係另一個邏輯黎，佢原則上同你由一個cloned volume度clone back係無咩分別，姐係個backup既macOS version都會照copy黎，唯一限制係呢部Mac個EFI支唔支援呢個macOS version

呢兩個邊隻會好d?

2400c15 vs 2666c16
想買黎俾imac用

Mac mini 粒8代i3 夠唔夠力拖4k

CL應該不變，所以如果你溝兩對唔同latency係好有機會出現out of sync

你點解要搵HyperX?
同一個source既Kingston根本有啱俾Mac用既cheap line，而係夾啱iMac個CL19

Mac機唔同PC，你餵隻OC RAM勁RAM俾佢，佢都唔會同你用得著個分別

corsair有隻號稱mac專用ram
2666mhz c18 (唔係c19) 兼容性: 2017 iMac + 2018 Mac Mini

一係買呢款??

其實係咪只要唔混搭原廠ram用 cl可以隨便選擇
而速度就一定要等於/大於 部mac原廠鎖定?
imac 2017 ddr4 2400 或以上 max 64G
mini 2018 ddr4 2666 或以上 max 32G
imac 2019 ddr4 2666 或以上 max 128G

唔知2017 imac / 2018 mac mini 用唔用到單條32G?

「其實係咪只要唔混搭原廠ram用 cl可以隨便選擇」
你可以咁理解
「而速度就一定要等於/大於 部mac原廠鎖定?」
唔一定，例如我估iMac 2019可以受2400MHz
「imac 2017 ddr4 2400 或以上 max 64G
mini 2018 ddr4 2666 或以上 max 64G
imac 2019 ddr4 2666 或以上 max 128G」
iMac 2017 firmware只支援16GB/module
mini 2018 / iMac 2019支援32GB/module
「唔知2017 imac / 2018 mac mini 用唔用到單條32G?」
理論上可以，不過嗰對slot會喪失dual channel，尤其係你溝另外一對係行緊dual channel的話係會有某種速度上既喪失，成件事係好複雜既課題你有興趣可以睇Intel份野:

如果你好想要32GB module而要一定要溝Apple原裝RAM，我個人建議搵Crucial CT2K16G4SFD8266

屌，i mean CT2K32G4SFD8266

想放咗部mba 13” 128ssd，依家大概放到幾錢
除咗dcfever仲有咩方法

試吓喺Apple個網睇吓收幾錢先

thx
睇完intel成份野 貌似冇咩特別
想打爆128GB MacOS既Ramdisk除咗可以減少BT對SSD損耗
仲有冇其他有趣用途?

一千蚊都冇呀

Sor 講漏咗係2015年

咁少？
我早排部Early 2015 New MacBook都有1500

當係環保回收算吧啦

唔建議，但平靚正嘅，小米嗰set
我自己用rubicon rgh 40 都齊，鴨記二百幾三百內
鴨記幾十蚊就唔好搏喇，雖則拆mac mini ok，但我試過拆MacBook pro 唔啱size

source？

mba 13” 128ssd 係邊代先，舊款可以換ssd，價錢ok話唔定有巴打想要

掉錢落去買過氣零件
重要蝕時間精力
你地慢慢搞啦

如果真係靠t2 chip就得既話你去埋先達/淘寶搵二手機都得啦

SINEX嗰個袋係咪Indiegogo貴過Zeczec？
但依家得返Indiegogo有得買

應該冇類似嘅product？🤔

2015啊

其實以前差唔多公認好質素係南旗Nanch
而近年唔知點解屌米出黎做左幾套差唔多水平去對撼
不過響連登建議強國野都係唔好講太多
(深圳電子業咁撚發達，班友整到好螺絲批其實好正常)

香港街邊以至腦場雜牌都係即用即棄級數垃圾咁濟
除非你買外國野

粒T2唔係咁神通廣大，佢只係粒負責埋security既SMC
底板可以燒焊換過好多野之後都照過/呃到T2

mbp 2017 update咗Catalina 10.15.4

dashboard又冇咗
啲電又倒水
可以點處理

有冇time machine backup?

普通人成套螺絲批最多咪用一兩次 所以啲人都唔會買靚嘢
我當macbook 仲可以換SSD 你都係拆一次咁多 有幾多人會買套成千銀嘅ifixit 來用一次就放埋一邊

即棄係明嘅 得都要啱size 先得㗎

冇time machine backup, 可以買icloud?

冇tm可以收皮啦 一係洗機

完全無backup過就走去升OS真係點幫你
btw iCloud響Mac唔同iOS，佢只會backup data唔會backup system

不過多多少少係因為蘋狗帶起個風氣，造d現代電話同laptop都偏向不能維修，先會令你開機一起兩次止
以前我部2011我諗應該打開過廿次都有，成日清塵換HDD轉SSD搞RAM；如果支批太劣的話應該頭幾次開已經扭爛d螺絲

平心而論，小米果set真係又齊又好用

搞唔掂 會唔會係Catalina問題

唔係普通嘅問題係你買埋嗰啲$10一支嘅批呢你未裝返落部機你個頭已經可以報銷

垃圾批周圍都有得買

好少少嘅批就唔一定嘅

imac換硬碟係咪一定要買呢個硬碟測溫線

我睇youtuber 換ssd都要用呢條線

但我記得大部份ssd都有溫度sensor
理論上有內置溫度sensor既ssd係咪唔需要買呢條線？
如果要買香港邊度有得買？

sorry好多問題

搵cl最低 ram讀寫會快幾%
目前搵到cl最低係kingston hyper impact

下面有2400同2666 16g兩件裝 or 四件裝
留意四件裝個cl 比兩件差 要買就買兩個 兩件裝

結果係樓下五金舖買到，$36，美國貨，質量好好

想問多少少
H.265硬解係咪要去到6代U先有？咁2016之前嘅Mac可唔可以用呢個extension令到播4K無咁chur資源？
上網睇咗唔少source但係啲資訊仲係好混亂
有啲又話要skylake之後先有
但係又有啲話boardwell係update咗firmware之後就有

7代u先有h265
或者gpu硬解

各廠GPU有H.264解好多年(好似2010左右)
而macOS響software上有framework一早handle H.264 (事實上Apple係其中一個最早用H.264既vendor，因為iOS初代播唔到flash)

總之響Mac機唔用VP9去播YouTube係會幫到播放質素，但係唔知會唔會用快左電同生多左熱
同埋你要搞，同埋多多少少有d buggy因為多數website用HTML5都係鳩鳩地

巴打你買野避買匪貨唔夠做架，打字都要避匪語

CL爭嗰少少根本分別極細
響iMac / mini呢種用途既機你地係完全唔會去到因為RAM速而見到帶來個實際分別
總之成件事第一考慮係要夾CL，第二考慮係易唔易搵+平唔平

啱啱install咗 一enable就無晒1440p/4K簡

6代intel全部支持8bit h265,部份model支持10bit h265

2016年之前既mac機只有部份可以做到h265硬解
2013 or 2014 15寸rmbp搭載gt750m 可以1080p 8bit h.265硬解
以及2015年13寸rmbp intel iris 6100 可以4k 10bit h.265硬解

iMac要你原本由Apple度買個config已經響SATA bay擺左個HDD佢先會有嗰條sensor線
所以如果你本身部野係HDD或者Fusion Drive config就已經有
如果係*淨*SSD的話就會無 (因為原廠SSD係blade type插響左下角)

而佢應該係因為加SSD去SATA bay，所以佢都需要嗰條線? (利申: 未睇條片)

amazon果個係延長線+外置溫度感應器 係for 有hdd或者fusion driver imac用
如果係冇HDD config既imac係需要再買多條 底板 to sata+power線 以及 hdd固定架螺絲
然後搭配上面amazon條link既延長線+溫度sensor 產品一齊用

我個人認為有內置溫度sensor既ssd （通常三星／intel個類高級ssd會有）
可以唔洗買溫度sensor線
如果係雜牌／低價ssd可能冇溫度sensor就要買多條外置sensor
淘寶“ imac 硬盤溫控線“ 可以睇到係一條獨立既外置溫度sensor線

2016年之前既mac機只有部份可以做到h265硬解
2013 or 2014 15寸rmbp搭載gt750m 可以1080p 8bit h.265硬解
以及2015年13寸rmbp intel iris 6100 可以4k 10bit h.265硬解

如果你係舊機 會硬解唔到1080p以上影片
所以會睇唔到1440p or 4k選項

咁其實理論上2015 13”嘅MBP應該可以無痛support Sidecar(?)
但係個重點係 我想睇youtube 4k但係我唔想用VP9

2015 13” MBP Support 4k 10bit H.265咁應該都可以support 其他h.264/h.265 架

其實5代intel 個h265 support好似係intel後來用driver加上去
係windows既操作係下載新版intel內顯driver 先會support h265

係macOS上面唔知

其實5代intel 個h265 support好似係intel後來用driver加上去
一開始出個陣係冇
係windows既操作係下載新版intel內顯driver 先會support h265

但macOS冇得更新intel igpu driver
甚至想睇driver係乜版本都睇唔到

apple分分鐘冇update過個driver

一陣bootcamp過windows 試下先
蘋狗

呢個係windows 版driver update新聞
內附driver 下載

我頭先上網睇source都睇到呢條News
試完再上嚟講
Thx 巴打

你部imac 27 係咩年份
理論上2013年起搭載4代intel cpu已經可以硬解h265（1080p）

2015年imac好似係支援埋4k h265硬解
睇4k應該係唔會lag 先啱

不過都要睇你部imac詳細spec
部分amd/nvdia既gpu都做到h265硬解

860 evo會唔會有？
諗住up部1tb 2019 fusion drive到860 evo 1tb加970放後面

Update 返
似乎依家youtube cut晒所有H.264嘅4K codec
全部變晒用VP9
啫係請各位Mac用家食屎

我部pc有840EVO 1TB

係windows用adia64 有check到 所以應該係有溫度sensor
840evo有的話 咁update型號既860evo應該都有
但imac認唔認到真係唔知

啱啱試埋
Apple 係無幫2015 MBP update driver
變相係play唔到HEVC 4k, 同時ban 鳩你sidecar
今次蘋狗同google一樣咁抵屌

mac個safari唔支持vp9 但mac版chrome係用vp9
做咗少少資料 5代intel部分model支持vp9硬解

你睇下你部機有冇份
如果有份 係macOS chrome 理論上係可以睇到4k

條address bar係Safari黎?
我10.15.2，Safari13.0.4，係咁快的:

全部同你一樣
你快我咁多
你應該都係就咁撳實㗎啦

唔止Safari，Chrome, Terminal, iTerm都係咁
係喺Android Emulator入面先正常少少

之前都有試過就咁喺System Preferences > Keyboard
入面set個Repeat Rate
但完全唔覺有咩分別

乜都Google唔到🤦‍♂️

有無可能係accessibility嗰度有開左某d傷殘setting而override左呢個keyrepeat?

你可以開一個test user account去睇吓係咪一樣咁

我隱約記得iMac要加嗰條線係因為如果你無sensor reading的話，而又同時SATA bay有drive俾OS用，SMC會以為sensor failure而嗰風扇會full throttle
唔知道淨靠SSD內既獨立sensor對SMC係唔係同等既reading

見到有樣嘢叫Slow Key 著咗
熄返佢即刻快返
唔該晒

其實我都係鳩估，竟然中左
不過嗰度既setting唔會無端端自己開左
除非你之前蝶式KB出過key repeat問題，嗰一排有人提出可以開呢樣野去令到KB唔會自己重覆出字

新買冇耐 可能Hi錯咗

睇到樓上巴打幫部12年mac mini換件，心血來潮

我都用緊late 14 iMac 5k
本身i7, 512SSD, 自己加到32gb ram
平時都係上網聽歌執相打吓email
想問吓巴打們係咪冇咩好加？

應該問 你仲有咩不滿想加
好似換個keyboard你會有感升級多啲

其實都冇乜
最可惜係用唔到sidecar
本身都用唔盡
係睇到2012 mac mini個回覆先醒起

我部2012 Mac mini 已upgrade 完，轉SSD 同加到8gb ram. 有重生既感覺！

Btw, 我既upgrade $1000唔洗，好值

支援定支持？

話時話如果apple整個外置keyboard係有埋touch bar就正

有冇人mbp試過未過保養換電？洗唔洗再加錢？

有時岩岩充完，程3新開機突然變到0

舊電應該好似logitech craft咁一星期叉一次⋯⋯
利申craft用家

有冇巴打用Photoshop 2020 ，想open 一張相嗰陣，左面揀左 Photos 但啲相無顯示出嚟？

我想請問下，mac 可唔可以藍芽連ps4 手制打機？
使唔使買sony 個adapter?

OS 10.15可以直連

有冇巴打有無線mouse 推介？主要用黎執相用
之前聽人講隻Magic Mouse 好似係大伏

想買logitech mx master 3
有冇巴打用緊分享下手感？

唔好講喇都on9，我隻craft根揀本變左插線KB永久叉電
我到衣家都仲唔明點解續航力低到咁，藍芽+背光姐

掂喎
一直用緊mini駁mon加部PS4
但就煩緊換iMac後冇位放多隻mon玩PS4
咁就可以用iMac玩PS４

未過保應該要battery health折損低於80%先受保
而你個case可能唔止電損，突然無晒電或者系統以為電池無晒電係屬於壞機

mx master 3 加logitech craft

配iMac加iPad一流

Nooooo
ps4唔可以插iMac架
用remote play會有小小lsg
除非imac 同ps4同router 3個都插哂線

MX Master 3超正
就算原價買都值

Hiii 國絲

我M950T>Master 1> Master 3
而家master 1就配公司laptop
Master 3就配iMac加iPad

thanks 巴打

通常以為iMac+remote play可以代替隻mon既人試完之後都會死死地氣去買HD60s 或者吊起隻mon拍隔離

mx master 3好似好大隻咁
想問下佢可唔可以就咁用藍牙做connection? 還是一定要用佢個usb 接收器做connection?

可以用bt
iPad都用到

iMac好少有野壞⋯⋯HDD？
你見iMac個ac平過MBP就知

大隻只係一時
好快會慣
我由mx anywhere 2s轉去mx master 3兩日就慣
有時用番anywhere 2s仲嫌佢細

我用嚟pair iPad+MacBook+NUC

iMac 反而唔覺得要買ac
因為佢冇電池要換 又唔會攞出街 個芒冇得爛

因為可能有時會拎出拎入

咁anywhere會好好多

我指用remote play
都知會有delay
但土地問題都冇辦法

原本都有打算買個mon夾咁夾檯度
但一睇先發現用緊果隻mon原來係冇得上mount

睇你描述係未買iMac的話，你應該重新審視過係咪仲行iMac呢條路
尤其係你好需要打PS4而且隻舊mon係唔想送走的話

我部2017都係六月完保
硬件上完全無任何問題，唯一一樣野可以叫佢地整係mon左下角入塵
都糾結緊係咪由佢算

想用iMac打機可以用Elgato HD60S
lag得少過remote play好多
但唔建議玩嗰啲FPS/太鼓嗰啲錯0.1秒都會輸嘅game

iMac直接駁eGPU打機唔係更好咩？
都是三四千

一d都唔好
eGPU要外插另一隻mon唔可以piggy back留iMac內置 (姐係原本有土地問題係無解決過)
而且一牽涉到bootcamp就越黎越煩

btw desktop Mac既AC係可以叫佢上門睇/整/拎走
不過你完全指唔出有問題要維修的話我唔知佢可以點安排，定係會叫你收皮

linus試過唔需要另外一個mon 同埋可以係windows用到egpu

3:42 開始

佢咁硬頸就唔好阻人中伏根本有幾個input既device又夠位應該揀mini+mon

應該要某一個組合既GPU (VEGA?)，eGPU卡，Windows build同埋某setting先可以叫iGPU/dGPU出eGPU畫面，呢方面我唔熟，或者等其他人答
不過個point都仍然成立，就係非常之煩同埋唔理想；尤其係連部iMac都未買既人係唔應該搞到件事咁複雜
eg: 以嗰一土地問題巴打個case，佢有舊mon，有PS4同埋想玩，佢最簡單係買一部MacBook Air/Pro算數
部laptop可以擺開一面，用Mac時就插去雙mon，打PS4時就淨用內置mon

I know that feel bro

想當年我都幫過2009 MBP換SSD同加Ram
煥然一新嘅感覺
之後仲要賣到出去

點解唔加到16GB ram?

做文書野為主，唔剪片，8gb 夠了

咩spec先 同埋好depends on你寫咩

諗住買呢隻ram 將imac升到64G

下面問答留言話支持imac

咪玩啦，我壞過底板

咪嗅係
阻人瀬野會XXX

2019 MBP13 wake up之後係咁出沙灘波
我攞去apple store度搞
個天才竟然話係濕鳩catalina嘅問題
叫我考慮downgrade落mojave

未上catalina嘅手足睇路

btw 有冇人用過15" size 嘅portable moon

想買返隻駁mbp做multi-head
方便做文書嘢

講咗好耐

之前都有部imac 27
試過死hdd 成部托去希慎嗰間
自此買macbook pro 插隻LG mon 就算

係估唔到天才都照直講

我用2012 rmbp 15 睇youtube 4k片完全唔lag
部機有8g ram ddr3 同 nvidia gpu

遇到播youtube 4k lag問題
有兩個可能性
1.部mac冇gpu 同時cpu太廢 起碼要6核心cpu 或者有多線程既四核心i7
2.網速唔夠快 4k YouTube需要100m寬頻先可以流暢串流

youtube唔支援hevc格式 所以新u同舊u一樣硬食軟解 導致u佔用率高
amd／nvidia 既gpu有視頻解碼器 所以有獨立gpu既mac播片會順好多

結論：睇youtube lag與ram容量大小無關
有獨立gpu既機 播片可以分擔cpu壓力 更流暢
冇獨立gpu既機 例如舊款imac 或者mba 部份rmbp播4k片lag無法解決

屌呢排唔止wake up出波
係禁禁下youtube都同我玩時間停止play乜都唔郁
好撚多crash

無dGPU嘅Mac機係youtube 4k呢個位係死症
靠CPU軟解點都會chur資源同令部機變熱
一日apple唔加VP9/google唔用返 h.264/h.265係唔會解決到 又係同N卡Mac機一樣叫班user食屎

我用緊一隻(右面)，你想知d咩

坦克巴用緊邊隻docking

咩姐，托iMac都可以好型棍架

真係無下次

個model型棍姐

我disable左個手寫中文就無事，好似係

入console check番d crash reoort係講關於keyboard language既野

我衣家係濟留響外國與世隔絕，頂唔順去砌既臨時setup黎，無用到dock
呢度其實有用到我帶既Satechi hub仔(就係上次black friday大家都狗衝嗰隻)，不過其實係因為費事搵type-C to DP線先需要用HDMI插去上面隻臨時買既垃圾4K mon
左面隻iPad Pro行SideCar(可WiFi可Lightning tp type-C)，右面隻15" portable mon行type-C

試吓reset PRAM. 我剛裝Catalina 都試過lag到pk, wifi都connect 唔到。reset完so far ok 順

哩樣真，我間唔中都連唔到wifi

正
model?

同埋駁咗個mon會唔會扯電池扯得好快
要部mbp叉住電先用到

早幾日終於物色到個mon擺屋企用
最後買咗Dell U2720Q
其實以我平時用嘅距離睇27吋都已經係retina級數
$5.7K有窄框27吋4K＋USB-C 90W PD＋HDMI＋Display Port＋P3色域＋扭mon
整體幾乎冇投訴
係佢個LED背光冇iMac/LG 5K Ultrafine做得咁好，同埋冇喇叭
但平一半又有多幾個ports就算啦

你都買貴左幾多，Dell 報$4500 only

好, 唔該晒, 仲諗緊買唔買隻DOCK用

大家新mba idle/普通上網果陣大概用幾多ram
硬係覺得佢郁d就食我6gb ram好似好大食咁

我睇美國係賣呢個價錢
但無謂搏啦
當初我睇中LG嗰隻43吋美國賣4千幾但香港要6千幾

唔使博，香港Dell official online sales 報價，有保養，HK$4500，唔係水貨價。anyway，都係提醒其他未買的巴打，記住上官網搵sales 報價。千零蚊差價當幫手振興深水埗經濟la。

macOS係咁
會拎曬大部份ram作為硬件預取加速
當你開其他app 將空閒ram用盡
macOS又會嘔返d ram出黎

想買部macbook air 睇佢個網睇到好緊張
舖頭一時話有，準備衝出去嗰陣又變返無貨

喊出嚟
算千二蚊教訓

順便問問巴打係Dell先係咁定係其他廠都係咁

有做大手enterprise既廠都有相似用sales報價既習慣，不過應該淨係Dell先有開放呢樣野去website呢個途徑俾公眾用而唔需要business account

下之買mon之前記住入去出面月球post俾佢地屌醒之後先好出手
以我所知得Dell係響香港R sales報係最抵，其他LG Samsung ASUS等等都係淘撚或者森林

唔係急於振興本土經濟, 出去行多幾間望下問清楚好
上次經過旺電xx專賣店, 部notebook 好似本身有折, 但個sales 都叫人去大鋪望埋先, 因為用岩信用卡仲抵

dell 出晒名一定要搵sales r 折

lenovo 早排問x1 carbon/yoga, cwb專門店話去佢度落單會有discount (自訂config 都得), 唔知其他product 或者平價機有冇, 最好打去問聲先

我隻叫Vinpok Split，買左好耐吓，15"得1080p算粒粒mon，顏色sRGB級姐係麻麻，光度亦唔太夠，個外殼+stand設計垃撚圾，嗰個打橫夾起掛響laptop邊既功能都係垃圾；
不過呢，我當時買個目的只係想用佢做一隻應急/臨時/出外mon，響呢方面尤其係衣家被困係突然間非常有用，真係救到命
最緊要嗰幾樣野佢做足晒: 直插type-C出畫面同埋供電，一插就出無野任何野要搞，輕
我上個月要急搞website debug，打直佢做野真係幫好撚多，如果就咁用13" MBP就算有埋SideCar都食得屎
佢唔係必需插火牛，MBP個port一定出夠電俾佢
我無咩機會唔插火牛情況下用，所以唔太清楚佢有幾chur電，不過你可以想像佢一定好chur，尤其係開足100%光度的話
btw如果你插第二d input，如type-C既Switch佢出唔夠電，或者直程用mini HDMI咁當然都無電到，你都可以用USB火牛(10W夠)或者尿袋去獨立俾電隻mon

呢種產品呢一兩年出左好多好多款，因為根本唔係咩high tech野，你想買可以求其買，根本全部都同一個模整出黎咁
除非你搵再勁d嗰種，有埋內置電池甚至OLED

呢鋪真係虛心受教

岩岩多手敗家買左部mbpr 16要斬手

慣咗買Apple嘢冇得平

business account 真係好屈機, 舊公司個陣買2x部x1carbon, 同config 平出面2千

hp business account 唔知平幾多, 不過有bto, 早幾年某d機仲有得揀1366*768 mon
btw, 公司文書機13" 1366*768 mon (行100% scaling), 小問題過fud mon, -唔使煩scaling, 又唔怕駁外置mon 唔清

學到野 我都想買隻27 4K

可以order for pickup㗎嘛
不過而家應該起碼五月頭先有貨

前兩日落左部mba改spec最快都要23 Apr先送，最遲要2 May

早你少少買, 最快20, 最遲27

今日晏就落左部改spec既mbpr 16反而快過部mba到
可能今代mba太抵屌多人買

有時睇到order for pickup 有現貨買
但比錢又唔夠人快

難得執好枱上黎揮下手

Ipod

15年說停產後Keynote果日即刻落街買左部

買左返黎咁耐都未打爆過160GB

兩隻Apple Watch

出街就S0 SS (上個月為左條米蘭錶帶同S0個大膠盒而買)
係屋企就S1 AL
只係睇時間所以樣>功能

個keyboard差一次電可以用幾耐？

一個星期都無。。。

嗰個 knob有冇咁食電

我都睇中咗呢隻mon

好正呀
我都用緊
不過拎出街會斷手

最食電應該係個燈…
個knob都唔會點食電

本身有部mbar 2018攞出街，部mbpr 16"真心多手敗家，應該放係屋企用多

我16” 都係擺公司用
另外部air 拎出街
air 出咗2020 版好想換，個keyboard 好正

換啦~

勁難買
aos 訂又要等到五月

雖然知依加仲買mbp13好傻仔，但係2019翻新機低配8799係咪好抵屌？

都係等16 update 先買

8GB RAM
128GB SSD
2 port

唔好做傻事
就嚟update

等多兩個月都等唔到？

等下啦 我都等緊

發現bootcamp一個問題 唔知係咪old news
2016年打後mac機 一打開bootcamp就會彈出“找不到安裝光碟程式“
導致冇辦法直接用iso檔案安裝windows
需要製作USB安裝磁碟先

但第二part 製作USB手指仲on9
Boot Camp無法用新版windows10製作 usb安裝手指
原因係mac會係製作手指過程創建一個4G臨時空間黎放windows資料
但最新windows10 iso既install.wim大小超過4G
bootcamp會不斷提示複製windows檔案失敗

解決方法係下載windows10 1507版iso
呢個版本install.wim只有3.7G 先可以俾bootcamp製作usb手指
安裝之後再慢慢用windows update更新到最新版

cook係咪有心撚鳩user 唔想你裝windows

唔關bootcamp 事 我desktop 都一樣

我上個月先用完Boot Camp試裝windows,冇事
直接俾佢load個iso就搞掂

10.14? 定10.15？

10.15

太多bug ，等10.15.6

好好揸手

傳說可能今晚有iPhone SE發佈，唔知新MacBook pro 13” or 14”有冇機呢

butterfly keyboard

嗚呀，今朝起身第一時間買macbook air 落舖攞，終於訂到

歡迎加入用家行列
記得買埋AppleCare

歡迎入坑

Ching 8799賣部低配256gb比你 有大半年保

一定
其實入咗坑好耐
依家用緊iphone, ipad, macbook pro 16", apple watch

巴打買完16冇耐連AIR都入埋
經常拎出拎入用？

16 長擺公司駁mon 用，本身都有部air 拎出拎入出街或者屋企用

我都想換當初買2018年版用同一個價錢今日買2020版既spec都可以double仲可以加埋applecare添
已經出左部比屋企人

其實apple care有咩用

屌
Google個Remote Desktop可以Remote落自己用緊嗰部機度
熄咗之後個畫面會發大同矇咗 好低能
要入System Perferences先可以Reset返做Default for Display

3年內買個安心
macbook我多數會買，因為驚老母板、mon有鑊氣，
唔買apple care攞去整，個維護費隨時夠買部低配spec既新機

你毀滅咗部機都仲可以拎返條屍加少少錢換部新嘅比你

呢個真心勁
有條屍可以加少少錢換過部，個幾k野applecare真心抵比

我見個官網寫要如果唔係機殼同mon要加2299維修？

bootcamp之後每次重新開電腦都自動入windows
target disk mode 都係咁
每次開機都要按 option先可以揀到macOS
可以點樣解決？

按完option
揀boot disk既時候
㩒住ctrl來㩒你想要boot既volume

兩千幾蚊換返部翻新機比你算係咁
當買保險囉

二千幾換翻新機
我不如買過部算

都可以咁諗嘅
叫做心理作用好過啲囉

air 就係，mbp 15/16” 嗰班部機閒閒地2-3皮嘢，條數就唔係咁計
新機可能行唔到舊apps, 轉新版/揾人寫過，條數分分鐘仲貴過部機

大家點睇?

apple已經算好 壞咗可以免費檢查維修 就算冇applecare

其他牌子電腦大部份都係2~3年保養 然後出事先收你檢查費
再收你零件費 再收你維修手工費
甚至話你"人為損壞",直接拒絕維修.

有applecare就算你當面dum爆部機 佢都做到換新比你

你無事無幹走去嗌換，啲藍精靈都會教你點做然後換比你

你無事果陣問佢 佢就會話唔得
到你真係有事佢就會有佢計仔幫你換
應該係內部train過要咁答 費事你少少都走去換

話說近排用新mba fcpx整左條3分鐘片
render果陣idle咩都唔做都用左約半個鐘
可能我整既野算有d effect所以算耐

而fcpx用左一個鐘到就唔知點解做做下好簡單既move都會轉沙灘波
restart個app就會正常返
唔知關唔關開心版10.4.8唔夾10.15.4事

render少少耐我都接受到，轉沙灘波就會有d炆
呢個情況可以比心思思買mba2020又想玩下簡單剪片既巴打參考下值唔值得買

今朝上佢官網R唔應人嘅 咩態度

你D片係4K定1080p?

1080p咋 亦都無片搭片整

MacBook Pro 換keyboard 係咪會個底榖換埋？

用老番有咩好講

你用返windows重開心啦拉

背光點

啲片咩codec

當然係冇local dimming一塊過
只可以話塊嘢冇漏光

純好奇問，有冇Mac友會收藏Mac機？
上ebay見到Macbook air 11 inch好似二千蚊樓下都有部
都唔會買嚟做啲咩 最多間唔中上下網用吓page (自己又無laptop)
但又好似買緊電子垃圾

我仲有keep 住部macbook air 11" 同埋macbook 小白
話晒都係人生第一二部mac，之後仲有keep mac mini
之後嗰啲換機就賣返出去

咩effort 先
btw fcp 宜家free 點解重要用開心版

更新:
iMac 5K 2017 可以上到DDR4 2666mhz 最大128G

邊到有free？

得trial 30日之嘛
如果試用過好似再多90日

其實我有研究過呢樣野，因為我都想幫我部2017加RAM所以research過:
結論係似乎128GB唔係100% work，要有某組合既RAM款+macOS版本先可以確定用到64GB以上

而家有成90日

午餐肉單手撚永久被撚

依家用慣大機返唔到轉頭
不過個價真係好撚抵

當年炒上天既iPhone 7 Jet Black隻色衣家變廉價公廁機

OWC 可以做到128GB

OWC淨係iMac 2019先有賣128GB kit喎，2017得64GB
我唔係排除2017係可以用128GB，只係想講似乎唔係day1開始做到，可能係某macOS版本/iMac firmware改左野，又或者有某d原因令到幾乎無人可以好肯定咁講2017一定支援128GB

本身部2012MBPR打柴了要換機想問下少少意見，主要用黎Photoshop同Lightroom ，下面四個差唔多價錢嘅選擇邊個好

1. MBA i5 16gb 512 $11499
2. MBA i7 16gb 256 $11049
3. MBP i5 8gb 256 $11899
4. MBP i5 16gb 128 $11899

對keyboard有要求而且要細機就一定係MBA
i7唔值得升級 我會揀1

我又去爬文章
發現2017機可以識別到128G Ram
但最多可用用到既ram只有64G 原因不明
可能係OS限制 亦可能係intel限制

Jon Prosser 貼中咗 iPhone SE ，應該相信佢話5月出MBP

7系Core CPU只支持到64GB RAM，即係Intel問題

我都信，唔買mbpr 13住，得16GB RAM唔夠用，希望出14inch可以打到上32GB RAM

儲錢攻頂

不過你睇吓嗰個macrumors post，咁有人裝晒4條32GB響2017，macOS System Profiler，有show足總數128GB，姐係雖然粒7700k個chipset只支援64GB，不過iMac個SMC佢肯接受128GB個registry?
再者佢唔知點解響Activity Monitor度寫memory used係75.50GB (呢度可能包括埋page in既virtual memory)
anyway，我係從來都搵唔到一個知道自己做緊咩既人去做一個報告，姐係有晒screen shot同monitor apps去100%肯定部2017插左128GB之後係用足128GB，或者界個大過64GB既RAM disk出黎擺file去test咁樣

呢條友仲講過mini同iMac打包出，結果iMac無影
而13"同14.1"MBP佢好似講兩部係分開既機，一部就出，另一部WWDC/年尾
唔排除肺炎搞到好多野要推遲，新SE都吹話原本係有Plus size，衣家唔出/未出得住

新MBA雖然已經好多實測，不過多數係跑分同測熱，好詳細同具體既PS/LR review好似唔多見有(可能要搵先有)
平時我唔會建議PS/LR專門既人用MBA，因為呢方面對CPU同display都好有要求，以前MBA雙核低W係唔太理想不過今代可能解決左
而display佢仲係sRGB色域400nits，而MBP所有款都有DCI-P3闊色500nits，呢度係一個明顯差異
第二d人我會叫佢等新13"/14.1"不過你部2012就打左柴急要換... 而針對要避開蝶式KB而上16"底配就算翻新機都要萬六蚊
真係唔知點建議，似乎option 1係最折衷，低watt CPU仲要散熱差i7唔會好過i5，而512GB係大過256GB成個double

早排買咗16，今日想試吓Facebook, 點知黑畫面，上網揾解決方法，只係話reset smc, 但試左都係唔得，係咪要揾天才吧？

FaceTime

se撚終於戰勝歸來

Se貼中左 係咪pro有望下月出啦

望就甘望

五月睇吓係唔係
否則等多一個月WWDC啫

有另一個睇法嘅
就係未必個個都需要大色域Mon
最少Website 主流行sRGB
就算用到大色域Mon加埋工作空間用廣色域
結果輸出個Gamut mapping都係Map做sRGB
同一開始就用足sRGB去做係冇分別
分分鐘Mapping用錯setting仲衰
當然 唔係做Website output
要做印刷等等係闊嘅好

不過老老實實 有幾多人識Cal mon
個個都係買撚完就用 永遠唔Tune
廠較咗一次就當可以用過世咁

仲有Option 1似最抵用
P得嘢較預files大
就算用external drive放嘢
留多少少SSD做Cache都好吖

Mac Pro 嘅碌有得散買，$5k 1 set

iPad Pro keyboard $2700
iPhone SE $3400-4700
Mac Pro碌 $5000

個ipadpro keyboard 成2300
加埋部機夠買macbook air有突🤧

咁話晒jet black都係鋁金屬拋光
呢個直接玻璃
工藝差好遠

不過3399用A13呢個做爛巿價錢又有雙卡
呢個價位嘅Android真係可以收皮

同你個名相反

我都等緊

mba 2019 翻新 5899 好吸引

有SDCARD USB 頭嘅docking station 你地有無推介？

我而家咪就係咁做囉，就係想問吓點樣可以解決boot自動入MacOS

MBA2020 學生+大貓卡 都6599 點解唔買新

關鍵字：Mac+preferred+boot+drive

想問下10.15.4 wake up 唔到係咪無得搞等update

經你咁講好似仲抵玩

試下Reset PRAM咗先
亦可能關security chip事

我部2019 mbp13試過類似情況
抬咗去天才reflash完粒T2就暫時ok

2017尾期有冇得比錢upgrade keyboard

Pro

想賣機 MacBook Air 2020 i5 16gb ram 256ssd 大空灰
4月14收到機 原價$9999 只開盒 冇出街 冇用過
$9499 交收 有意留tg

教育價9049，平過教育價會易放好多

去返眼紅post賣啦二手都吊高黎賣

仲貴過教育價 點買

都未計信用卡回贈

條友9成想食差價

新pro 幾時先出呀

個內置速成其實有冇人真係會用？
點解 大大1會係唔知咩字嚟？
Predictive Completion點先識出有用嘅字？
永遠都係：我、你、咁、佢、唔、有、如果、因為、係
有冇得Spacebar換頁？

早兩日買MBP 13,休眠一陣重開登入就出波波LOAD到2046,部機熱辣辣

我屌
係度煩緊Caplock有Delay個問題就係咁撳佢
有節奏咁撳 撳到佢著燈 離手 再撳
撳撳下成個Keyboard冇反應
條Touchbar又冇事
要Reboot先好返

新os問題
降返10.14.6 或者10.13.6完全冇事
等10.15.6出咗再升返

macOS Catalina真係好廢
high sierra同 mojave 好好多
前者再順少少

用open vanilla

唔慣要撳咁多頁先打到 嗰、啲、嘅、喺

hello各位巴打，我之前舊機拆左出黎，突左一個ssd (sata 3)

我想用thunderbolt 3 to sata 3去接iMac，特別係想用黎做bootcamp，將整個windows 搬落去ssd度
google完，一d人話ok，一d人話唔ok
想知有咩方法呢？
thx

我啱啱用mac 嗰陣就係因為呢個原因決心要學倉頡
結果用一星期去適應就無問題
仲打得快過速成

頂，quote 錯咗，應該係quote 之前講打速成嗰位巴打先啱

方便留個TG做下學術交流嗎

自己之前試過OK
不過唔需要用到TB3
USB3既2.5 ext hdd盒己經夠
NVME SSD先以發揮tb3既潛力

可以跟部首搵？

跟list砌機好難？

學識打倉頡更快

打算將會買部macbook pro
主力放屋企長開
想搵個dock可以有埋散熱+USB+HDMI駁TV睇戲
暫時睇到呢隻幾好，但新款唔知幾時賣街

有無巴打有更好既推介?

呢隻有散熱咩？

我見介紹
Line Dock採用的是熱電冷卻系統，可幫助MacBook與Line Dock散熱。

想買個多合一轉頭比部mbp

有冇好推介

我反而係Mac同Windows嘅速成都習慣晒
兩邊打都冇問題

點睇10.15.5呢個新功能
話係避免經常長叉嘅人部MacBook嚿電會提早收皮而出
如果detect到你係長插濕電就唔會叉滿電嚟延長電池壽命
另外只有用Thunderbolt 3嘅機先有呢個功能

apple終於發現user壞習慣
7x24 插住叉電唔炆

我長插一個月再搵一日特登用到二三十%電
而家有呢個function係咪唔洗再理佢

睇英文(其他source唔係產品官網)淨係寫active cooling，我理解係用風扇而唔係電子熱電
但係個teardown淨係show底面又唔見風扇

我add 你

呢個功能同iPhone嗰面快叉到80%之後就慢叉差唔多
整體黎講今時今日我唔會特登服侍部機粒電，除非係講緊三四個月都唔用電一次既情況

2月開始home office 之後 部macbook 冇閂過機冇斷過叉電

而家買iMac其實係咪唔洗升ram同ssd？
之後自己換可以平d？
咁如果有apple care+自己+ram同ssd有無影響

ram就冇所謂，ssd就外置/等過保先換

而家買部imac pro會唔會太遲唔抵玩? 做開media嘢 上部mac pro啱啱打柴咗 新mac pro都好似太貴咁

iMac頂配夠做
iMac pro唔抵

除咗ram之外全部打爆
再加埋AppleCare都平過iMac Pro

ram可以自己換4條DDR4 32G 2666mhz
總共128G 夠曬做media嘢

有部13年MACBOOKPRO
部野冇壞但係想呢兩年換
但係我回收網入左SERIAL NO.冇得回收係咪姐係APPLE唔收?
咁如果唔係舊個部可以點處理?

拎去Apple store 好似可以幫你免費回收

幾舊都好啦
免費既話我不如自己KEEP住算

上網賣/賣去腦場d 2手舖

啲位亂到傻
我真係搞唔掂

另外想問下依家個部MACBOOK PRO係咪19來
要換係咪應該等20

我就係呢啲人
但部air 用得好乖
係部pro 長插駁mon

擺去拍賣網賣咗佢啦
一係keep 返佢做後備機

我喺屋企都長插mon
開晒MacBook同個external部機熱到

開埋SideCar
會唔想掂部機

原來mac有得自己拎出去upgrade? 一路以為全部mac都係無得自己upgrade 咁好似mac抵玩好多喎

iMac 27" 同 Mac mini 2018先可以自己換RAM
其他model冇得自己換

或者你勁有錢可以上Mac Pro

Mac Pro 連cpu 都換得

換完之後apple care會唔會唔包

非人為損壞都包

今晚8點MacBook pro有新發佈會？

se preorder咋

咁on9 我想買MBP都唔得？

係咪iPhone SE開賣咋

等到8點開返咪得

立即update, but唔係不嬲都係咁做？

Ios都有 早幾日叉勁慢先發現

拆開佢自己升級
唔難整

長插typeC mon可以叉埋電
直接拍落個keyboard就開機

用緊LG ultrafine 嗰隻
係咪三叔都有隻curve Mon 一樣都有thunderbolt 3?

bootcamp 都okay？

想問下 就咁係window拆隻hdd出黎 mac認唔認到？
可唔可以就咁拎返d file?

你開咗個optimised charging去叉電嗰時佢其實會有notification話你知佢會set到幾點叉爆

但Mac嗰個玩法係唔會叉到爆，cap死喺某個percentage

10.15.5 beta緊咋

流料 拉

我都想知

ghost canyon好定係過氣mac mini好

巴打們 你地有冇咩bluetooth mouse 推介 唔知買咩bluetooth mouse 好 用垃圾rapoo個bluetooth成日connect唔到， 但如果插usb又用到

如果買logitech會唔會無咁易壞？ 但logitech好貴

Daisy disk幫到你

日常用多數推介都係Logitech MX Master 3
想價錢比較合理嘅就買上一代 MX Master 2S
拎出街就Anywhere 2S

mx master無得輸

用途呢？

Thanks 一陣去買先

用緊2s 唔打機就冇投訴

用緊master 3

iMac Macbook iPad輕鬆switch

原來2020 Air用語音輸入法CPU都會煎蛋

垃圾散熱設計

廢到咁

睇1080p YouTube都連暖都講唔上
用語音真係堅熱

之前啲人唔係話最好長插用濕電唔食電池咩

手痕去Check吓Mbp16 Trade in值幾錢
點知話isn't accepted for trade in.

本身設計已經係長插濕電的話
差滿電池就會bypass直接供電
間中舊電會少量discharge至95%
然後再charge過

所以長插本身係無咩太大折舊

巴打 你會唔會建議買12.9 iPad Pro 代替 Air 我打算睇埋magic keyboard 買邊個
呢排手痕想買野玩下 ，但又未有新MBP

唔係掛 我覺得macbook其中一個比iPad以及Windows好嘅一個點係 用hardware keyboard都可以seamless咁開到dictation
尤其打一大篇中文好方便同好有用 唯有等mbp

長插唔係問題
問題係舊電幾個星期甚至幾個月
都唔做一次cycle 會對電池造成傷害
鋰電池本身特性 係要keep住用先會有更長壽命

你平時用嚟做乜先
就算真係買iPad Pro一定買上代A12X

不嬲未轉款都唔接受trade in

純粹文書，抄筆記，同教授開完會隨時攞機走佬，不過娛樂性主導同過下手穩

如果mac 機係500GB, 大家個time machine drive 既size 會係幾多呢？

2.5“ HDD最細得1TB
所以我買咗1TB

我諗緊做唔做partition, 留返兩三百GB儲存下其他野

咁樣嘅話買iPad Air都得啦

Safari變左用唔到,可以點搞

點買先有大貓卡個價？上網唔見有平

想請教下大家
我打算買部Mac Book ，唔打機，文書，上網睇下戲，最多BT下 ,用少少photoshop

有幾個問題：
-apple store 賣緊嘅MBA 係咪2020 版 而 MBP就係2019版？
-MBA 2019 粒U 係1.6 但2020 版反而係1.1
性能上係咪都係1.1 快啲？
-$1500換做 256 gb SSD storage 係咪都要硬食
因為128真係唔係好夠咁
-2019 MBP翻新機買唔買得過？想知佢個外殻係咪比個全新你？
-少少離題，早幾年MBP係咪出過14吋mon 版本？ 因為我都都覺得14吋最fit⋯不過而家無得揀

最後如果評性價比，你地會會推介邊部？
MBA , 1.1ghz i5 4core
MBP 全新/翻新1.4ghz i5 core

急用買MBA2020
唔急就等MBP2020

Thx
有無話MBP 2020幾時出？

岩岩發現我有機用到apple store 大學優惠，係咪有得照加錢配去到正常配置？

好似話下個月出14吋

用咩祙macbook 個mon好
成年都唔清潔一次

temple

跟機塊布

我諗緊買唔買新mba好 我部17年mbp壞左 13-inch touch bar版 i5 512gb天才吧報價$6400幾
各位巴打覺得係整定係換mba？如果換既話預算都係9k左右⋯

等新mbp 先再決定

有跟布咩？

黑色個塊

有冇人用緊Airport Time Capsule？
想問如果拆開換ssd的話 backup速度會唔會快d？

有冇軟件可以睇到 cpu 或者其他硬件溫度？

google "Macs Fan Control "

都幾急用macbook下 所以應該等唔切新mbp
而且預算都應該唔夠買新mbp
所以都係考慮整返部舊機或者換mba 2020

急用就換啦，新air 賣返出去都值錢

依家係咪無咗？
mbp 16''唔見有

係說明書個盒入面？
如果冇可以去士多問藍精靈拎條

我都冇

轉咗 retina 之後就無咗

16年打後都冇布了

2015年嘅New MacBook都好似冇
不過Late 2014 iMac就仲有

2019 iMac有～

冇布就冇得賴係佢塊布抺花你個MON
GAY COCK

想問下如果你地既macbook壞左 你地會揀去apple到整定係搵第三方維修？

睇下有無apple care plus？

講真假如Apple唔係好貴嘅話咪返去整囉

apple報價都幾貴 6k幾

咩model？整啲咩？

macbook pro
mon同外殼⋯

抺Mon我用呢塊

有冇ching 試過係士多trade in MacBook ？ 可唔可以拎咗gift card 唔買野？

有無人知如果一出新MBP係咪都有教育優惠offer比新機架

應該有 mbp 等到頸都長

教育價唔係得士多先有咋咩

邊年macbook

Mbp 2018
升咗Catalina後sleep完成日detect唔到個dell mon
有冇人知點搞

降返去mojave

點樣降番落去？

下載返 mojave10.14.6 dmg
unzip然後放入應用程式file
最後跟apple做法：

17年

Library入面啲資料夾有啲係咪hide咗
Groups Container 搵極都無

如果你有timemachine backup過可以直接降

呢d 多合一好似好易壞 我有兩個一壞就壞曬

2017整返都嘥藥費
直接換機啦

17年既macbook pro同 2020 macbook air 邊部會好啲？

有冇人講行windows 問題

Mac版 autocad 好似冇左好多功能，要用番PC版

其實你急用部機+又唔會等新mbp+17年機咁多病痛
同時個維修費又差唔多等於一部新的mba
咁一定係新mba好啲
至少你3個月後覺得唔好用都可以平少少放返出去

有無好介紹
主要想要散熱同HDMI駁電視睇戲
分開2舊都得

淨係MON壞就去第三方換啦
殻就由佢
應該3000內搞掂

士多唔收MacBook
一定要上網搞，Brightstar會叫Yamato拎個吉盒上嚟
你Pack好咗再Call佢嚟收，冇問題就Email收Gift Card
回返嚟嘅Gift可以去士多買嘢（AppleCare都得）

真係放屋企長開Mac mini 夠唔夠用呀 又多port
解決曬問題

要MacBook pro既咁你咪買個ssp 果d 有風扇係底既nb 座cooler master 好似有出 仲有其他雜牌 200蚊樓下
買條unitek USB c 轉hdmi 100蚊都唔洗
再加個1開3 既USB hub
USB hub 係有好多組合 你計好自己大約要插幾多野
分散投資壞左都無咁心痛

imac未來會唔會用上imac pro散熱器？
宜家個散熱設計連i9都壓唔住 會瘋狂降頻到2.xGhz
intel 10core就出 已經預見到新imac熱到hang機

部mbpr 16到手

幾日無入post，一黎就已經39頁...

慢煮和牛

lm等睇煎蛋test

下次有人阻你扑野可以送部MBA俾佢燒春袋

燒我啦
我唔介意比人用mba燒

愈睇得多愈唔敢買MBP2020都係等新MBP13’算
16‘真係貴得出唔到手

[Mac撚] 用家/買機集中討論(40)
MBA唔裝heat pipe扮勁都昆到連登仔買

mbp13” 加下ram 同SSD 又係會同16”差唔多價

早買早享受

而家Mac改配置要等成個月先出貨

燒我is ok

即係i3已經得

咁啫有機會有更新

由2010 MBP 轉用新嘅mba, 最唔慣係冇左 mag safe。日日要插個type c 幾次，應該好快壞

MacBook pro黑屏 但充電有聲 可以點解決

長按Touch ID (姐係開關掣)去強制shut down
等三幾分鐘之後reboot睇吓點
再唔掂就走去reset SMC

補充一點因為之前未試過但係啱啱發現:
就係原來隻MBP四個TB3輸出供電係有上限的，我同一時間插隻type-C mon，一隻Satechi hub(仲要淨係插得一粒USB-A mouse receiver)，火牛 (唔係Apple原裝不過都足60W)
咁淨番一個port我頭先插隻TB3 SSD入去，macOS就出warning話唔可以俾足電去power呢個device
結果我要抆撚晒所有野，淨係插隻SSD先mount到去拎file，拎完抆drive又要插撚過晒d野

想買部二手嘅iMac 27”
如果買2017有咩要注意？

得兩個port甚至rMB得一個係好大問題吓，你google吓2015-2017嗰幾水機主衣家個port折損成點樣
我以前都慣晒MagSafe可以求鳩其隊埋去就自動痴，到我要拎起部機行人嗰時輕輕力抆就可以隨手掉條線落枱，久而久之張枱嗰個位花晒
衣家我用4 port既2018 13"就成日四port輪流咁插野，有少少自尋煩腦

Tim Cook 條撚樣唔知有冇腦，magsafe咁好用佢竟然搣走佢。

有冇大牌子有出mag safe adapter 呢？電既野唔敢係淘寶買

MagSafe vs type-C PD係一個取捨選擇，佢地決定唔搞多個火牛port出黎令到件事係簡潔好多所以都無可厚非
不過去到例如16"呢個class既機，好多出面其他廠都會獨立整一火牛port因為要拎多過type-C PD既100W上限電力
而如果你想用三方磁能線，就算幾有信譽既牌子都係唔安全，因為十幾二十volt話多唔多話少唔少，電唔死人不過金屬頭之間如果有剝離，成日磨刷係有機會搶火
呢方面響一般電話如果條磁能線只係5V 2.4A個風險係低好多，響laptop真係搏唔撚過

其實做到兩input唔得咩？
我見好多windows機都有一個專用AC in,個係同時support type C PD, 點解蘋狗唔咁做呢？

衣家supply chain亂到含，深圳根本係復工定係未復工都無人講得定，所以應該係唔關事的
再者因為六月WWDC鐵定會搞網上版，可能少少Pro向既產品同公布都會擺晒響嗰度公布

Tim Cook太多罪行

比較多人預計係會用XDR Pro Display個外觀
而內籠係唔係要用iMac Pro個approach就視乎Apple會唔會改變iMac個定位
記住成條equation係要計算埋ARM CPU，原則上佢比起x86係唔需要咁多cooling都可以做到某個performance

我諗佢地考慮到MBP好大個中低用戶群都係電腦白痴，唔識或者唔想煩咁複雜既供電問題

我個人覺得16"(或以上)個class係應該咁做的，因為可以解放成個系統個總TDP，就可以揀一隻勁好多既GPU
咁type-C嗰四個port就keep住最多拎100W，係俾sleep機淨叉嗰時用或者on the road焗用，或者俾一個low power mode部MBP去行
而要開住黎用嗰時就應該插個專用135W+牛，所有野都full throttle運作

好心叫得Pro就咪當班user低B
電腦白痴用戶就用返Air
真心覺得mac 嘅 Pro lineup 特別係16” MBP好應該用返Macsafe然後比多過100W嘅牛佢

舊年未出16"之前包括呢度都有人打飛機啦，話蘋狗終於食回頭草，去番17"黃金年代，出一部外型靚仔但係內涵好勁既厚切多士workstation
結果根本淨係fix蝶式KB個鑊氣同埋改善少少thermals就已經令到成村人俾錢

唔好再講啦 我唔要知啊

上機好似最大100W

其實16” 我個人睇落去以workstations都叫夠用嘅 (非用家) 特別係攞得出街嘅workstations嚟講
佢對比起好多Windows嘅workstations 好似XPS15 surface book 15 Blade 15等等佢真係又輕便過人又快過人
佢依家個position 我估真係好多人收貨
(佢出到17”個種多士長放同一個地方不如果架iMac仲好啦)

你撈亂左
FAA限嗰個係100Wh單一電池量
呢方面16"係特登推盡99Wh
而我地上面講緊火牛供電係type-C PD個100W限制，呢個係供電率唔係電量

W係power單位 上機冇限power
Wh係energy單位 FAA限制左100Wh